禮賓府參觀建議

香港禮賓府，前稱總督府，是香港特別行政區行政長官的官邸，也是政府最重要的官方接待場所。

禮賓府位於中環半山上亞厘畢道和下亞厘畢道之間，坐擁24 000平方米的廣闊庭園，正面朝南，仰望太平山，北面為前中區政府合署(即今日的律政中心)，在都市群樓襯托下，格外幽雅。

禮賓府是法定古蹟，受《古物及古蹟條例》保護。（參觀但唔好破壞歷史建築）

地底秘道

關於禮賓府的建築，民間一直流傳傳說，其中最著名的是指前港督府設有一條秘密的地下通道可妣連接至中環政府總部、匯豐銀行總行、甚至位於添馬艦的英軍基地。

直至2009年一個由香港電台製作的電視節目播映後，透過翻查文獻資料，證實秘道的確存在。前港督府設有一條地下通道通往下亞厘畢道政府總部附近，通道至少長310米，闊由1點2米至3點4米不等，高約兩米，並且設有照明系統；出口位於下亞厘畢道旁，與政府總部相隔一路之遙，作用為保護官員出入和儲存機密檔案。通道出口現時由兩道鐵門封上，只能夠以鑰匙從內向外打開，防止有人從秘道潛入前港督府。

事實上，此為一條於第二次世界大戰時用作防空的地洞於1940年11月興建，通往當時的布政司署。入口原設計在禮賓府花園，惟時任香港總督羅富國對此設計不滿意，遂將地道入口改往地牢的一間儲物室內。香港日佔時期，香港政府曾經與英國政府商討防空警報策略，提及延長秘道接通政府總部地庫，惟最終因資金不足而擱置。1960年代末期，香港政府建議將秘道延伸，打通港督府與政府總部，最終亦因為造價昂貴而擱置。

此外，曾經出任政務官的社民連前秘書長季詩傑表示，政府總部東翼最底層設有座地牢，用作一般自然災害和恐怖襲擊的指揮總部，平日政府鮮有使用，地牢正正可以通往秘密通道，直達禮賓府。另外，通道入口位於禮賓府宴會廳附近的一條樓梯，同時可以通往匯豐銀行，方便香港總督在戰爭時緊急提款。

如何前往
從港鐵香港站B2出口，沿民耀街步行至中環怡和大廈，搭乘12號巴士，於香港動植物公園站下車。
於港鐵金鐘站C1出口的金鐘太古廣場外搭乘23或40號巴士，於紅棉道香港公園下車。下車後經過香港壁球中心及聖約翰大廈，再橫過花園道至美國領事館，香港禮賓府就在隔壁。
從港鐵中環站K出口出來，穿過滙豐總行大廈後，再橫過皇后大道中至花園道，沿花園道步行前往。

推

歷史古蹟，請大家好好珍惜，希望大家可以好好欣賞香港的本土文物。大家搭車過去小心啲，個面行車線都幾複雜架。

【反送中過後】屌你老味!!! 下星期就係《國歌法》二讀嘞....

pish